工程jj 點解engineer咁低人工？works咁高人工？

Engineer要degree, 起薪大概20k, 多ot但又冇ot錢

但works asso/high dip就得,起薪差唔多 但一年2次加薪 又有ot錢

咁點解仲要做engineer???

乜engineer 先得架

渣架

坐正e先得果20k

Building service AE 仲要works一年加兩次人工 一次跌point,一次政府薪酬調整

要經驗+牌嘅工種而你冇經驗又冇牌就係咁架啦

agger
利申:TO

ae 呢d打雜黎
咁都自稱engineer?

但升幅同works差唔多 但works 多左個ot鐘

ae 點算engineer呀?
人工相差成3倍 成件事唔同哂

works係RSS
20k 既engineer係grad E 點比
係比你就用Resident Engineer比 起碼比works高3倍

冇牌都當engineer?

Engineer人工有60k? 我見都係35k左右 但起馬要5年先升到

works 係咩？

engineer講緊係RE , 起薪最少60k 。點會冇 你估好似考 ?

睇你邊種ENG囉
掛名無料果D就差唔多價啦

AE當自己係engineer

BS都叫engineering ?

依加 連 屋入面 水喉去水sizing 都叫engineering

bullshit engineering

阿豬阿狗都叫自己做engineer

科文都高人工過你啦

用政府同私人比政府一定高人工好多
政府charter咗65k 私人charter咗30k

有degree就咪撚做engine呢d低級行業啦

利申：已祼辭，等考正苦

今年正苦請幾多人

諗起D工程撚一日到黑都拎起電話講工事就怕怕

紀律部隊？

咁快升到上pm? 有charter?

由考唔到ceg/geg嗰日已經輸撚咗
讀咁多年書到頭一場空

WS2 每年1POINT POINT 9-12
你覺得做GRAD E做3年無POINT12個價?

做ARE都高人工過WS啦

有幾多件可以一charter就入到政府
果D人叻無計，你咁比不如話讀醫 一出黎5,6皮

works 人工係政府出

你咁講civil都唔係engineering
都係計下啲渠 啲人工河去水要幾大

認真答你
因為rss係consultant個邊出 works係去幫政府監察contractor做嘅嘢 所以要高薪養廉

醫生起薪6皮la...ha而家加左人工point...

請佢起底la....

睇人工就知細野掛名

點睇做緊main con轉返去做sub仔

呢d 叫為事業打併

AE 當左自己chartered

are re都係consultant請
19ｗs跳point 9-16有幾高人工
are point 19-27

係樓主講到ws高人工咁 起晒鋼做乜

做pm得47k都幾撚垃圾

一畢業去做WS 最後跑贏一半去做grad e既人
有咩咁出奇?

公司個pm 33歲 110k
你得47都衝出嚟嘅

差條毛 年年加個500-1000

3年後WSII夠可以升WSI啦

仲有 我講緊一半既grad e 大把垃圾consultant同惡判
咪撚用 Arup 或者寶嘉等等嚟比 絕大部分係入唔到呢啲好公司

人工比較好既咪嚟嚟去去都係個幾間大判
仲有大把中資港資中小型判
返6日冇長短 放勞工假 呢啲垃圾工真係你返埋我個份

EO as well

工程除左building structure 果part
其他都係狗做

Building structure先係比狗做

點解工程咁多野做咁多ot 仲要剝削到冇補水 cls

越嚟越多後生pm
30左右，chartered咗就做到

Works邊撚到高呀
仲有你拎works 同engineer比就唔該比返政府E grade /RSS RE

出面d人好撚鐘意冇牌都叫自己engineer
咪俾人個感覺低人工囉

由期contractor 果班19所謂咩site e

COW 有5字頭

高過係office班 CEng

Works都唔高？ 有個frd做左6年、 3年升works1, 而家33k底,計埋ot錢有成45k

Engineer 冇幾可6年45k喎

一個月要OT 50個鐘先11K OT錢

WS 返45個鐘 一星期，唔計飯鐘
基本上 一個月 三十日都返緊工

E GRADE 計你fg 5年考到牌 R到份RSS RE/ 政府 67K starting 44hrs /week 計埋飯鐘

好簡單啦 因為ae大學生乖乖仔 唔抵抗 主動ot到傻
我都唔明你地點解咁撚少錢都肯ot
你做ibank就話ot到爆肝都值得姐
做濕鳩工都ot 公司請多幾個人好過啦

岩呀

屌 又拎19tech位比 依家fg做3年野直上ai/acw啦 二十頭雖然最少都2萬中 但max pt23比狗做

最撚慘係隔離左右D仆街
完全唔識收工，一D時間觀念都冇
好似改左朝9晚8咁
做撚壞個勢，搞到你都要焗住O一陣

20k fg都低？

政府acw/to max pt 已經好夠做
分分鐘做engineer做到四十都無

公司真係開心啦
個個傻仔以為後生要博盡佢
博盡就係ot？ work hard？
work smart好過啦
做到咁夜個腦都轉唔郁啦
應該同fg宣揚下準時收工呢個理念

lm

雖然而家做aco唔一定輕鬆
但一定比做工程輕鬆 靚女都多d啦

做緊sub仔話你知 我地落手落腳做 有翻咁上下經驗 a牌/專科 起碼18k以上 13個月糧(私人公司） 日日做 星期六都要翻 你覺得值唔值20k左右先？
做翻咁上下年資 maxpoint都係35左右 講緊成世
依㗎班hd仔 個個讀完書 牌都未有 嘢又唔識做都10幾k
你話讀到大學完 出嚟ae升起 條路又唔同 頭幾年20k左右 夠年資就考牌 身價幾倍上

未有工程佬牌 你咩學歷都假

咪撚玩 6年
3年升WSI
即係而家先WSI max /AI start
邊撚度有33k底
利申 WSI差1年多d max

d 垃圾 Works
話就話ot返星期日
實際係度打機出去蛇王

呀sir

又撚狗 成班二十頭 中就做到啦

跟本同裝修佬冇分別

揹幾多數？

Hi 工程佬

揸吊機64k workers向你揮手

大家都係hku grad三年了

我64k 佢24k

日日有工開？

月薪工人 依四年未試過無野做

皇親國戚？

無啦 唔識人 一入行比人玩到頭都暈

contractor 無牌engineer 同 consultant 無牌 engineer I/II梗係得35k啦

牌難唔難考？

一年得十個左右
我覺得難過alevel拎兩條A

我果度啲re 三蚊都無
五天半工作 日曬雨淋

SO 真心好做
人工ok 3x k/month
入門檻又低

私人盤re都唔跟政府point
政府盤先有60k

勁多大陸妹係私人盤做re 韓妹日本妹都有

人工又唔理想 又要比地盤佬視姦
又無廁所用

Are定re
啲海龜妹好正

兩樣都有
二十幾歲話自己結左婚
星期五收工撩我飲野直落 真人真事。。。

大陸妹真係雞黎

3456沙PM?

BSE 6年3尾4頭 我都識人有 樓主邊間做呀

宜家啲後生係又O唔係又O
利申 我都係後生 但我堅拒OT

已經抱住6點就收工嘅心態

巴打講得啱 但唔好俾你啲老細知你宣揚

花紅計埋個數點先

睇你咩盤姐 遇住班叫唔郁既 又瘋狂行安全你都咪話唔爽

works 易入過政府E grade /RSS RE 好多

點解兩者要相比?

樓豬 做人有d遠見啦
你讀個大學出嚟私人公司做ae 開頭可能同ws2差唔多人工/低過佢地
但你考完牌 做engine 人工高好多
比盡ws做到廿年 你最多咪i 4xk 升職都難
你係私人公司做engine 廿年 一定唔只4xk
過幾次塘 spm都有得你做啦
你有能力考政府engine 做十年你都已經67k啦
都唔明依家好多fg on9大學生出嚟搶ws位都唔知做咩
浪費哂d大學學位
Btw 依家仲有3年升ws1既歌仔唱嫁咩 起碼卡你1-2年啦

想問點入行 就咁讀返個督導員會唔會比人壓價

i係70k

成日都話考牌 計下一年有幾多個考到先得 你又會唔會係其中一個？
係咁勁既 點解唔入政府ae等考牌上E?
唔好俾人呃 講到好易考咁 專業資格黎 要有刑事責任架

神手

ching上車結婚未？ 應該賺左幾百萬

政府應該不止，年年加薪調整。 未來可能7,8 萬起薪

arup tier 1 公司 正常la...d人覺得ot都抵

Agger

利申：BS

20年後應該唔只
但出面可能仲係而家呢個價

政府 scow 70k cto 80k
萬中無一既人先做到

上左結左了
可以去大家樂唔睇價錢叫野食

Meinhardt 點睇

狗都唔做

利申TO

唔係唔只呢個位 係唔只呢個人工 年年加 i 既 max 一定唔只70k

分分鐘唔小心升埋 SI 仲爽 ，又唔洗點做

畢左業入去學下野ok既

市佔好似話第一
又係大公司 資源充足 有sources train你
Tier 1公司 抵做啦

幾好ga grad e做埋e d野

市佔第一一定係aecom

有事就搵RE 出手
冇事就hea下就收得工
最緊要記得全部email都要forward比下面班sub仔跟進

Works係起薪高同ot有補水，但講前途就麻麻地，留返比hd仔做啦

或者比下面班細既做

你咁樣講 你係ws果邊諗 你有幾多個ai升到i 邊有咁易
依家你係從ws good case睇 同engine bad case 嚟睇 邊有得比較
個牌就係要用嚟𠄘擔責任 如果唔係人工點會咁高

出邊跳下糟都有既 見有同事由engine 跳左幾間公司變spm 80k左右

要唔要做到仆街？

外國engineer人工多一倍 係香港太低

其實6-8年跳2-3間都有樓主以為人地會有嗰個數

見到開會IOW撚緊Consultant 同main con
d E同 SE都好心up

🐕

工程比狗做

你做works?

真係醒目既就應該走去做I SI
做Engine 真係豬頭骨來既

識玩既I 收貨拎完貨出多個email要你clarify個details
班E SE 個個都驚到瀨

其實要做S同I位
同engineer要升S 同charter都係難同睇機遇
邊有講到咁簡單必升
咩good case bad case
哂氣啦
你有靠山就話知你咩case
尤其是而家市淡少contract出就更甚

Ok la 準時收工 睇幾個盤 有時借d2返左屋企/早收工

Engineer 得20k就死撚咗去啦
出面做個妓工睇火佬都18k起

Works 好多都係ws1 止步
一世pt16 , 係工程界比人睇死
做grad E ,前途好好多

利申，ws2.ws1 都做過，班撚樣冇建設，得把口

其實原因係好多sub仔 supplier 或者mains佬
請人個title下下都叫engine / AE
但係其實都唔係做緊engine野
做緊落手落腳既工人又有
做緊打理 落料定料都叫engine
搞到大家都亂哂

你做19 site e ?
利申：離開左呢行

轉咗行搵唔搵到月薪40k ？
我就係驚搵唔返30k 左右所以2006留低呢行
果時28k, 12年後依家都係35k
冇計，得張hd 可以點發圍 ：（

BS grad e 起薪20K
一年加薪兩次 有ot錢

consultant 有structure 牌有冇40k ?

Consultant岩岩考到得3x k,轉去contractor應該有40 k up

12年，平均一年加得幾百蚊人工...
有冇諗過讀返個degree

果時有，點知大學收咗part time 又同時入咗政府
個位讀左都唔會點幫到升職
搵到長期飯票就唔想再讀
懶嘛

宜家做左政府？咁就算9數啦，政府從來個賣點都唔係高人工，係穩定同輕鬆

女仔既話WORKLOAD勁少
男仔既話CHUR到仆街

咁又係,有啲盤明明個位係TO
又係叫佢Engineer
遲啲係咪連請個靚仔都叫Engineer學徒

真係個個都可以叫engine

其實應該分類

究竟係client consultant contractor既engineer

定係supplier subcon mains既engineer

可以爭好遠

咪臭係囉
Assistant Engineer咋

正路啦，女仔做錯野，鬧佢唔係，唔鬧又唔係，男仔我屌撚到佢上天花板都得

好正常啦
一陣佢 收唔到科

main con 親生仔都係35 k左右

究竟係親生仔賤過狗定根本上唔到40k?

上到的 等c+ 1-2年
跳一跳就立即有。 以3.5 yr exp charter 開始計

好多人讀，感覺上愈黎愈唔值錢

咁易得做咩

不能同意更多

利申：一個要落手+訂料+睇場既 sub 仔“engineer”

考完牌 做engine 人工高好多?

好多consultant 都係比緊3皮野 WSI已經有

工程狗3年經驗70k 相對馬雲十幾億一個月真係好低

最近幾年退休潮 政府先年年請Engine
過幾年一定冇呢支歌仔唱 呢幾年已經請左好多 新入個啲Engineer個個得3X 40歲 仲有好耐做

如果你係個牌都未考既grad e 政府唔會輪到你入

有閪大晒

Consultant都唔太敢比太多野女仔做

真係大撚哂，蠢到隻豬咁撚樣都唔屌得

同期

今年真係so9sad

所以自己心入面要知道其實自己係做緊
TO or 打理

真正意義上既engineer係做design or engineering management

都有做 design + calculation ，亦都要睇 cost，管進度同落標

咁算係 engineer，打理定係 engineer + 打理？

好簡單 放自己喺50年前既英國
你覺得自己title 算咩
technical assistant? Engineering assistant? Engineer? Project engineer? Project Coordinater?
咁就係咩

咁即係乜？

都是工程狗 不用分得那麼細

呢句啱聽

讀緊大學嗰陣，連食飯都喺度講緊啲公式

Engine比狗做 我讀完都冇做返

老細叫你個陣就要做嫁LA

打雜

工程請個文員都難
成日叫ae做埋
有時無雜工試過叫ae去執
好彩佢企硬

其實我諗過既, 好多野admin都做到
出quotation, request, delivery notes, submission, schedule, daily

唔計落site野 唔計design calculation
淨係講文件野都起碼有60%係 admin可以做得到既

不過佢地肯唔肯做係第二件事

我聽過有男仔做main con 既admin
d大佬比左engine野佢follow 人地即刻嗌走

ae=一腳踢
engineer=一腳踢開

consultant 同 client都係咁

一個E 下面幾條靚仔AE
E只係負責開會 分配工作
AE 就做到死

所以好多AE考完牌就走或者去main con搵真銀

ae=短暫做狗等拎牌
拎牌=甩狗蠅

咁巴打做緊邊行
我而家都返到懷疑人生

咁IT

我都係 點算好 但買樓結婚樣樣都係錢
點先搵得多錢

Parttime

搵緊 都唔知邊到搵

放工搞下passive income 接下freelance
特別你興趣 例如影相賣相 剪片接freelance
賣course 拍片賣野 乜都可以試下
世界好大 internet 好方便

有幾多人可以入到政府？
RSS RE咪又一樣ot
計67k呢個point根本就好少數人meet到

大個先知衣啲搵到食 可惜冇本事
想想搵洗機做都行頭爆哂

睇咩engineer啫
Civil degree完再考埋牌
得20k嘅死撚咗佢啦

外國工程高人工咁多

工程狗移民易呀

係既 點解香港啲工程師唔係已經走哂？

英文唔好掛，但係澳洲技術移民好似都係要ielts4條6應該唔難

唔係想踩低bs
Bs d野咁撚表面
同電機同機械冇得比

Fresh grad都20k啦 鳩噏有個譜

話翻樓主on9啫
冇追po

engineer值錢係經驗

做10年works都離不開果個價

同你捱engineer幾年，後者追得返有餘

engine三四萬叫值錢 笑死人

咪講director 得好少人做到

食下咖哩好快上到車

咖哩都好多人搶 屌

訂貨訂多啲， 之後點唔洗教啦

大家未讀DEGREE既, 點解唔考慮讀一個比較容易應付既BS DEGREE?，讀完又唔似BUILDER牌咁 "無用"， 仲可以入政府聽聞仲可以簽豆腐印既

利申, BS= building survey

連ss都高人工過ae

咁轉左做咩

做ws做到頂薪都係3皮

#200

但係咪hea好多？
3皮我夠架喇

姐係點

垃圾

你邊範engine做幾年都係得三四萬咁慘慘豬

幾年唔係三四萬係幾多，你唔好攞啲特别例子嚟講喎

同要做到隻狗咁嘅乾收銀，大判比叫輕鬆啲啩

安全仔？

識好多cm問老細拎人都係想要男仔
問過佢地點解, 佢地唔關地盤環境事, 主要係同男仔講野無顧忌唔洗就住就住易夾啲

我心諗, 唔怪得地盤無女

成班扮晒內行 除左入到政府做engineer,出面consultant chartered都係講緊3萬幾
狗都唔撚屌

惱
鼓噪
入Civil
人潮滔滔
目盲腦糊塗
不假思索叫好
才驚覺前路糟糕
一週工作六天如奴
乍看工管生薪金羡慕
懊悔當初衝動不顧爆煲
政府政策致飯碗不保
土木發展急降目睹
見勢情理應卻步
若然要生活好
咪撚揀Civil
孤獨終老
時辰到
引刀
墓

Consultant 工程佬嘅付出(精神，文件，計算，project design)，係專業界別黎講算低。
三五萬月薪，做到隻狗咁

呢行行業保護唔太好，consultant 搵大陸人做，唔洗牌，交到文件交到design ，上面一個大佬持牌engine 上名負責就出到街；睇返醫護界，人地護士同人打支針，派粒藥，都只限持牌護士做呢d。大陸人想入行，要爭入讀醫管局認可課程，過training，大陸十億人，唔係咁易埋到位。

女人麻撚煩，做design/地盤，過唔到自己果關嘅，會將問題了到好大，做撚死身邊d人；男仔通常都夠鬼，過唔撚到關都會隻眼開隻眼閉，求撚其冇人嘈過到骨就算，例子，mtr cut 鐵，比著係女人睇，實發到好大，唔撚洗做都似。唔知係咪同男人對別人犯罪嘅容忍度高有關。

工程做足=唔駛做
師傅講既
雖然我心入認同,但我會叫佢
[咪呀你做返足d 呀]
大家交下戲
總之做返自己本份就算

最重要係女人唔屌得佢老母
所以d師傅條氣唔順
最後會咩都唔同d女講

利申

我意思係離開間公司

問題公司錢唔係話拎就拎